[sos求攻略]win7卡關解決唔到svchost.exe無限復活

利申: 某d原因下必須幫舊機重裝win7(sp1), 任何野都fine, 唯獨粒cpu由1開始到永遠都half load 50%以上, 瘋狂執行緊1個叫svchost.exe既仆街, 研究左幾日網上d解法, 但冇任何方法有用, 最後我personally獨創左某種麻煩d既方式暫時解決, 求1勞永逸既解法, 感激各位大佬&曾擊殺svchost既成功人士

機體資訊補充: 各種野正常, cpu係i5 3570, 顯卡係radeon hd7950 vaporX, 底板係gigabyte GA-H77M-D3H, ram 8+8g 1600mhz ddr3

軟件資訊補充: 1開機, 共有16件svchost.exe大家族run緊, 網上話咁係正常, 而16件之1既svchost.exe會食住50% cpu, 終止左佢後唔會有任何error或效能變差乜乜物物, 係完全冇壞影響, cpu會即刻正常返(見圖), 問題係終止完條仆街會原地滿血復活, 無論用咩方法, 只要終止左佢, 佢都會滿血復活

↓試過解法1 [作用0%]
網上99.99%解決都係叫你停BIT同win update, 當然唔影響條仆街

↓試過解法2 [作用0%]
咁就咁click終止咪得? 任何情況下終止完(cpu50%→0%)後72秒就會(cpu0%→50%)原地滿血復活, 重新出現, 唔同既只係佢個PID

↓試過解法3 [作用0%]
離線win7更新, 更到2020年最新版, 當然條仆街wfc繼續食cpu, 同場加映佢多左個契弟mscorsvw.exe食埋剩返50%cpu, 即係1開機就100%cpu咩都唔做都100%直至熄機, frame x86係我部64仆元win7執行先出事, frame x86服務可完美解決個契弟

試過解法4 [作用0%]
線上更新win7, 更到冇得再更, 新到冇得再新, 當然條仆街dont give a shit

試過解法5 [作用0%]
跟住試埋d偏方, 例如重新註冊windows update登錄檔
又例如del C:\WINDOWS\SoftwareDistribution 入面d垃圾
又例如開eventvwr清晒windows logs

治標不治本個人方法 [作用100]
既然終止唔到, 殺完又會再生, 就唯有暫停佢, 1黎佢run唔到2黎再生唔到, 但幾麻煩, 要每次開機都要做1次先, 故求真正解法

樓上last張圖係同條仆街有關既登錄檔(唔關佢另外15個兄弟姊妹事, 淨係食cpu條仆街), 我認為好可能係其中某d服務透過個svchost loop緊d垃圾指令

利申: 應該唔關我個防毒avast事, avast淨係開緊檔案保護+動作保護, 停左呢2樣野後, 條仆街依然係度, 而其他果d關連服務真係唔識分邊d正常邊d出事, sos

其實 svchost 係一個 container
好睇你入邊包住嘅係啲乜嘢行
有時hardware 都會影響到
如果捉咗大半日鬼都捉唔到係咩問題嘅話
最簡單去安全模式試
安全模式都有問題嘅話就九成hadware 問題

svchost個原理其實我都了解過, 即係收order辦事, 佢入面包住d咩我經已完整list晒出黎

但冇辦法, 我終止內面其中任何1條服務, 即係「\BaseNameObjects]到[\REGISTRY\.....]呢堆, 個svchost.exe都會同步終止, 然後會再次重生, 佢d服務內容會1樣

我估要直接搵到問題源頭, 先斷左源頭俾svchost既指令先得, 只係我搞唔掂果堆服務, 唔明佢地做緊咩or邊度出問題

至於安全模式, 安全模式可以點到個問題出黎?

而據我所知, 由winXP 到 win10, 都1直存在緊svchost.exe食cpu或ram既問題 (病毒感染果d唔計, 就係就咁正常系統程序都經已出事)

希望可以參考到1d成功例子

顯

可摸耳裝個svchostviewer黎睇睇run緊乜

disable D 唔用既 service 睇下點？

上網查左張服務list, 停得既服務得BIT 同 Win update,
1d可能唔停得既就選左手動,例如
Superfetch→手動
Diagnostic Service Host→手動
Diagnostic Policy Service→手動
Google更新服務(gupdate)→手動

但當然係冇作用

顯卡出問題? 要點搞?

btw

仲裝Avast

同埋有冇諗過係你個Win7 Image有問題?

可, 但你俾我個網到down完個viewer,unzip既前與後內裡都係冇任何exe俾我按...

不過我係其他網站download左svchost viewer_0.3.0.0_RC1.exe, 1按即load到所有svchost.exe既內容

問題係呢個出問題既仆街svchost係從1開始發現到而家重生第幾百次, 都唔會有服務係入面, 用svchost viewer睇都係咁, 而代碼同模係1樓最尾經已show晒入面d內容出黎
下面係用svchost viewer睇既情形指定pid, 暫停既前後各開1次viewer, 都係顯示冇服務

avast1直用開, 見佢冇乜野又work又唔free咪用, 有其他better choice? 假如有d可以直接解決到svchost.exe食50%cpu既防毒, 唔使諗喇必裝

avast果d咩野plugin我冇需要用所以冇裝, 網頁安全監控乜乜物物果d都冇裝, 淨係開檔案+動作防護, 應該唔會搞事(目前唔見佢有搞到)

而家重新復活既svchost.exe俾我暫停緊, pid係2776, ↓
_ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _
No Service(s) Where found for "svchost" with PID : 2776

This is not normal, it is strongly recommended you check
if this is a program you want to have running.

Command line used to start the process:
No Command Line found.

Path to the executable file:
No Executable Path found.

Description:
svchost.exe
- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
而我發現total4個svchost.exe係0服務, 而且佢係樹狀分佈, 咁應該係同其他pid有關聯

係咪即係代表條仆街pid2776 svchost.exe 係pid3676既手下, 個問題係出係pid3676到? pid3676既服務內容為「p2pimsvc, p2psvc, PNRPsvc」即係呢3舊野係問題根源?

sosad, 我搞錯左, 唔係樹狀目錄黎, 每個svchost.exe individual而其中某d可以展開咁解

我係直程停晒PeerNetworking相關野, 再重新開機, 但隻食50%cpu既svchost.exe仲係會出現

似virus, 有冇試過:

但avast防毒掃左好多次+windows系統檔都冇話有事.. (avast同window都更新到最新)

同時個食50%cpu既svchost.exe唔會係「處理程序」到現形,冇得open file location, 我試下check登錄檔果d

跟你個網check左「HKEY_LOCAL_MACHINE\Software\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Run」
入面得avast防毒+3個內顯相關exe, 唔似可疑野

check virus 睇下tcp 有無去不知明ip好過你開anti virus

tcp咩黎? 點check?

其實你搞左咁耐 有無諗過backup緊要野， 搵多個win7 image重裝仲快？
如果你係研究緊svchost 咁當我無講過

但係隻仆街野就係重裝完win7先出現, 重裝多次搏佢唔出現好似唔太可行

現時靠paused佢可完全停止隻hi野食50%cpu直至熄機, 但下1次開機又要再pause1次, 所以咪想從根源上滅絕佢